[
    {
        "categoria": "Deportes",
        "pregunta": "¿Quién ganó la Copa del Mundo de Fútbol de 2018?",
        "respuesta": "Francia",
        "incorrecta1": "Brasil",
        "incorrecta2": "Alemania",
        "incorrecta3": "España"
    },
    {
        "categoria": "Deportes",
        "pregunta": "¿En qué deporte se utiliza un balón ovalado?",
        "respuesta": "Rugby",
        "incorrecta1": "Fútbol",
        "incorrecta2": "Baloncesto",
        "incorrecta3": "Voleibol"
    },
    {
        "categoria": "Deportes",
        "pregunta": "¿Quién tiene el récord de más goles en la historia de la Copa del Mundo?",
        "respuesta": "Marta",
        "incorrecta1": "Cristiano Ronaldo",
        "incorrecta2": "Lionel Messi",
        "incorrecta3": "Miroslav Klose"
    },
    {
        "categoria": "Deportes",
        "pregunta": "¿En qué país se originó el fútbol?",
        "respuesta": "Inglaterra",
        "incorrecta1": "España",
        "incorrecta2": "Brasil",
        "incorrecta3": "Argentina"
    },
    {
        "categoria": "Deportes",
        "pregunta": "¿Cuántos jugadores tiene un equipo de baloncesto en el campo?",
        "respuesta": "Cinco",
        "incorrecta1": "Cuatro",
        "incorrecta2": "Seis",
        "incorrecta3": "Ocho"
    },
    {
        "categoria": "Deportes",
        "pregunta": "¿Quién ganó el Tour de Francia en 2020?",
        "respuesta": "Tadej Pogačar",
        "incorrecta1": "Chris Froome",
        "incorrecta2": "Egan Bernal",
        "incorrecta3": "Vincenzo Nibali"
    },
    {
        "categoria": "Deportes",
        "pregunta": "¿En qué deporte se compite por un 'home run'?",
        "respuesta": "Béisbol",
        "incorrecta1": "Fútbol",
        "incorrecta2": "Baloncesto",
        "incorrecta3": "Golf"
    },
    {
        "categoria": "Deportes",
        "pregunta": "¿Quién es el máximo goleador histórico de la Liga de Campeones de la UEFA?",
        "respuesta": "Cristiano Ronaldo",
        "incorrecta1": "Lionel Messi",
        "incorrecta2": "Raúl González",
        "incorrecta3": "Robert Lewandowski"
    },
    {
        "categoria": "Deportes",
        "pregunta": "¿En qué deporte se lleva a cabo el Super Bowl?",
        "respuesta": "Fútbol americano",
        "incorrecta1": "Fútbol",
        "incorrecta2": "Rugby",
        "incorrecta3": "Balonmano"
    },
    {
        "categoria": "Deportes",
        "pregunta": "¿En qué deporte se utiliza el término 'ace'?",
        "respuesta": "Tenis",
        "incorrecta1": "Fútbol",
        "incorrecta2": "Voleibol",
        "incorrecta3": "Baloncesto"
    },
    {
        "categoria": "Deportes",
        "pregunta": "¿Cuántos jugadores componen un equipo de rugby?",
        "respuesta": "15",
        "incorrecta1": "11",
        "incorrecta2": "7",
        "incorrecta3": "9"
    },
    {
        "categoria": "Deportes",
        "pregunta": "¿En qué año se celebró el primer Mundial de Fútbol?",
        "respuesta": "1930",
        "incorrecta1": "1924",
        "incorrecta2": "1940",
        "incorrecta3": "1928"
    },
    {
        "categoria": "Deportes",
        "pregunta": "¿Quién es el máximo goleador histórico de la NBA?",
        "respuesta": "LeBron James",
        "incorrecta1": "Michael Jordan",
        "incorrecta2": "Kareem Abdul-Jabbar",
        "incorrecta3": "Kobe Bryant"
    },
    {
        "categoria": "Deportes",
        "pregunta": "¿En qué deporte se utiliza una raqueta con cuerdas?",
        "respuesta": "Tenis",
        "incorrecta1": "Golf",
        "incorrecta2": "Bádminton",
        "incorrecta3": "Fútbol"
    },
    {
        "categoria": "Deportes",
        "pregunta": "¿Qué equipo ganó la última Copa América en 2021?",
        "respuesta": "Argentina",
        "incorrecta1": "Brasil",
        "incorrecta2": "Chile",
        "incorrecta3": "Uruguay"
    },
    {
        "categoria": "Deportes",
        "pregunta": "¿Qué atleta tiene el récord mundial de los 100 metros planos?",
        "respuesta": "Usain Bolt",
        "incorrecta1": "Carl Lewis",
        "incorrecta2": "Michael Johnson",
        "incorrecta3": "Tyson Gay"
    },
    {
        "categoria": "Deportes",
        "pregunta": "¿En qué deporte se realiza el evento conocido como 'Maratón'?",
        "respuesta": "Atletismo",
        "incorrecta1": "Natación",
        "incorrecta2": "Ciclismo",
        "incorrecta3": "Esquí"
    },
    {
        "categoria": "Deportes",
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre del torneo de tenis más importante en césped?",
        "respuesta": "Wimbledon",
        "incorrecta1": "Roland Garros",
        "incorrecta2": "Abierto de Australia",
        "incorrecta3": "US Open"
    },
    {
        "categoria": "Deportes",
        "pregunta": "¿Qué jugador de fútbol es conocido como 'La Pulga'?",
        "respuesta": "Lionel Messi",
        "incorrecta1": "Cristiano Ronaldo",
        "incorrecta2": "Neymar",
        "incorrecta3": "Luis Suárez"
    },
    {
        "categoria": "Deportes",
        "pregunta": "¿Quién tiene el récord de más victorias en el Gran Premio de Mónaco de Fórmula 1?",
        "respuesta": "Ayrton Senna",
        "incorrecta1": "Michael Schumacher",
        "incorrecta2": "Lewis Hamilton",
        "incorrecta3": "Sebastian Vettel"
    },
    {
        "categoria": "Deportes",
        "pregunta": "¿Cuántos jugadores conforman un equipo de fútbol en el campo durante un partido?",
        "respuesta": "11",
        "incorrecta1": "10",
        "incorrecta2": "12",
        "incorrecta3": "9"
    },
    {
        "categoria": "Deportes",
        "pregunta": "¿En qué deporte se juega el torneo 'The Masters'?",
        "respuesta": "Golf",
        "incorrecta1": "Tenis",
        "incorrecta2": "Fútbol",
        "incorrecta3": "Boxeo"
    },
    {
        "categoria": "Deportes",
        "pregunta": "¿Quién fue el primer jugador en la NBA en anotar 100 puntos en un solo partido?",
        "respuesta": "Wilt Chamberlain",
        "incorrecta1": "Kobe Bryant",
        "incorrecta2": "Shaquille O'Neal",
        "incorrecta3": "Michael Jordan"
    },
    {
        "categoria": "Deportes",
        "pregunta": "¿Qué país ganó la Copa del Mundo de Rugby 2019?",
        "respuesta": "Sudáfrica",
        "incorrecta1": "Inglaterra",
        "incorrecta2": "Nueva Zelanda",
        "incorrecta3": "Australia"
    },
    {
        "categoria": "Deportes",
        "pregunta": "¿En qué país se celebra la Copa del Mundo de Fútbol 2022?",
        "respuesta": "Qatar",
        "incorrecta1": "Rusia",
        "incorrecta2": "Brasil",
        "incorrecta3": "Sudáfrica"
    },
    {
        "categoria": "Deportes",
        "pregunta": "¿Cuántos sets se juegan en un partido de tenis en los torneos más importantes?",
        "respuesta": "Tres o cinco",
        "incorrecta1": "Uno o dos",
        "incorrecta2": "Cinco o seis",
        "incorrecta3": "Ocho"
    },
    {
        "categoria": "Deportes",
        "pregunta": "¿Qué jugador es conocido como 'La Bestia' en el fútbol por su estilo de juego fuerte?",
        "respuesta": "Adebayo Akinfenwa",
        "incorrecta1": "Zlatan Ibrahimović",
        "incorrecta2": "Cristiano Ronaldo",
        "incorrecta3": "Wayne Rooney"
    },
    {
        "categoria": "Deportes",
        "pregunta": "¿En qué deporte se utiliza una pelota y un palo curvado para marcar goles?",
        "respuesta": "Hockey",
        "incorrecta1": "Fútbol",
        "incorrecta2": "Rugby",
        "incorrecta3": "Cricket"
    }
]
